{
    "question": "Cara mencari dimensi modulitas young?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tegangan dibagi regangan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "E = tegangan / regangan =\u00a0[tex] \\frac{F . l}{A . delta l} [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rangkaian-rl-seri-dihubungkan-dengan-sumber-tegangan-arus-bolak-b-388",
            "question": "Rangkaian RL seri dihubungkan dengan sumber tegangan arus bolak balik dengan Vm=100v, hambatan R=80 ohm. Arus maksimum pada rangkaian sebesar 1 A .    tentukan :\r\na. impedansi rangkaian\u00a0\r\nb. reaktansi induktif\r\nc. teganagan antara ujung2 induktor\r\n\r\nmohon bantuannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wow jawabannya kalo panjang gapapa tha kak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-logam-panjangnya-60cm-dan-luas-penampangnya-3cm-modulus-753",
            "question": "batang logam panjangnya 60cm dan luas penampangnya 3cm . modulus elastisnya sebesar 4x10^{6}N/m . tentukan tetapan pertambahan panjang , dan tegangan batang saat diberi gaya 15N !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik l = 60 cm = 0,6 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0A = 3 cm = 0,0003 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0E = 4x10^6<br>Dit F dan\u00a0\u0394l<br>jawab.<br><br>E =\u00a0[tex] \\frac{F.l}{A.l0-l1} [/tex]<br><br>E . A .\u00a0\u0394l = F . l<br>4x10^6 . 3x10^-4 .\u00a0\u0394l = F . 0,6<br>12x10^2 \u0394l = 0,6 F<br>\u0394l = 0,6F / 12x10^2<br>\u0394l\u00a0 = 5x10^-4F<br><br>F = k .\u00a0\u0394l atau E.A / l x\u00a0\u0394l<br>F = 12x10^2\u00a0\u0394l / 0,6<br>\u00a0 \u00a0= 2000\u00a0\u0394l<br><br><br><br>tegangan = F / A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2000\u00a0\u0394l / 3x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6 666 666 , 667\u00a0\u0394l N/m^2<br><br>semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-dari-keadaan-diam-dan-setelah-10-detik-kece-952",
            "question": "sebuah benda bergerak dari keadaan diam dan setelah 10 detik kecepatannya 40m/s.jarak yang telah ditempuh adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = v/t<br>s = 40/10 = 4\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s=v.t = 40 m/s . 10 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 400 meter\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-beban-digantungkan-pada-pegas-apakah-beban-melakukan-gaya-532",
            "question": "Saat beban digantungkan pada pegas, apakah beban melakukan gaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak,,,,,,,,,,,,,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melakukan gaya,apabila sebua pegas yang digantung diberi beban m pada ujungnya kemudian benda tersebut disimpangkan dari titik setimbangnya,maka beban pegas tersebut akan melakukan gerak bolak-balik (gaya) pada titik setimbangnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-elastisitas-alumunium-7x10-pangkat-10-nm2-jika-kawat-a-176",
            "question": "modulus elastisitas alumunium 7x10 pangkat 10 n/m\u00b2. jika kawat alumunium berdiameter 1,5 mm dan panjang 50 cm direnggangkan 10 mm. hitunglah gaya yg di kerjakan pd kawat tsb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "E = F kali\u00a0panjang mula-mula dibagi A (luas penampang) kali delta l (pertambahan panjang)<br>tuh<br>rumusnya, cari ayo :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-1-hukum-archimedes-2-hukum-pascal-3-659",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan :    1. Hukum Archimedes\r\n2. Hukum Pascal\r\n3. Hukum Bernuolli\r\ndalam teknologi ?\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. apabila sebuah benda, sebagian atau seluruhnya terbenam kedalam air makabenda trsbt mendapat gaya tekan ke atas sebesar berat air yg dipindahkan oleh benda tersebut. contoh benda\u00a0yg menggunakan prinsip ini : kapal laut<br>2. tekanan yang diberikan kepada zat cair akan diteruskan ke segala arah dengan sama besar. contoh penggunaan : peralatan hidrolik<br>3. j<span>umlah dari tekanan, energi kinetik persatuan volume, dan energi potensial persatuan volume mempunyai nilai yang sama pada setiap titik sepanjang suatu garis arus. contoh : manometer, tabung venturi</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau archimedes kapal laut , \u00a0kalau pascal pesawat terbang , kalau bernoulli parfum atau semprotan nyamuk yang pakai tangkai\u00a0<br>mohon maaf kalau ada kesalahan :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-20-kg-digantung-pada-ujung-sebuah-kawat-baja-panjang-564",
            "question": "sebuah beban 20 kg digantung pada ujung sebuah kawat baja panjangnya 150 cm dan diameter 8 mm yang tergantung vertikal. jika percepatan gravitasi 10 ms-2 dan modulus elastisitas baja 2x10 pangkat 11 N/m2. hitunglah besar tegangan dan regangan kawat dan energi potensial elastisitas kawat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m x g= 20 x 10 = 200 N<br>r = 4mm=0,004<br>L=150cm=1,5 m<br>A=\u00a0\u03c0r.r=5,024 x 10 pangkat -5 m2<br>E=2x10 pangkat 11<br>tegangan =F/A=200/5,024 x 10 pangkat -5 =3980891,72 N/m2<br>regangan(e)=\u00a0\u0394L/Lo<br>E=F.L/A.\u0394L<br>\u0394L=F.L/A.E =200.1,5/5,024 x 10pangkat -5 x 2.10pangkat\u00a011<br>\u00a0\u0394L =2,98 x 10pangkat -5<br>regangan(e)= 2,98 x10pangkat -5/1,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1,98 x 10pangkat -5<br>F = k.\u0394L<br>k=F/\u0394L = 200/2,98 x 10 pangkat -5=6711409,36 N/m<br>Ep = 0,5 x k x\u00a0\u0394L x\u00a0\u0394L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=0,5 x 6711409,36 x (2,98 x10pangkat -5)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=2,97 x 10pangkat -3 joule<br>Yang Ep ini agak ragu soalnya pake rumus dari energi potensial pegas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekekalan-momentum-linear-konsisten-dengan-hukum-kedua-dan-871",
            "question": "Apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua\r\n dan ketiga Newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar\n F akan mengalami percepatan a yang arahnya sama dengan arah gaya, dan \nbesarnya berbanding lurus terhadap F dan berbanding terbalik terhadap M.\n atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan gaya yang bekerja pada suatu \nbenda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap \nwaktu.<br>\u00a0 <br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-05-kg-dijatuhkan-diatas-pegas-dari-ketinggian-2-m-ketika-t-576",
            "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}